aleksandria arab الإسكندرية prowincja gubernatorska muhafaza w egipcie na północy kraju i przylega do morza śródziemnego stolicą administracyjną jest aleksandria populacja szacowana jest na do mln mieszkańców na powierzchni km linki zewnętrzne